\documentclass[
    bachelor,
    blackurls,
    titleikn
]{mthesis}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{makecell}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{sidecap}


\graphicspath{ {./sections/images/} }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Параметры класса документа

%---------
% тип ВКР
%---------
% bachelor  - бакалаврская диссертация
% master    - магистерская диссертация

%-------------
% гиперссылки
%-------------
% blackurls - ссылки на литературу, таблицы, рисунки, формулы и т.п.
%             не выделяются цветом (используется для ч/б печати)
% colurls   - цветные ссылки (для распространения пояснительной записки 
%             в электронном виде)

%-----------------------------
% оформление титульного листа
%-----------------------------
% titlestd  - согласно методическим указаниям
% titleikn  - согласно требованиям ИКН


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Здесь следует размещать допольнительные пакеты и команды. Следующие 
% пакеты уже загружены в стилевой файл: geometry, amssymb, mathtools, 
% ifthen, cmap, textcomp, babel, upgreek, indentfirst, xcolor, calc, 
% tabularray, icomma, ulem, soulutf8, tikz, hyperref, graphicx, 
% caption, subcaption, pdfpages, aliascnt, totalcount, totcount, 
% totpages, placeins, enumitem, biblatex, fancyvrb, listings



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Информация для заполнения титульного листа и задания на ВКР

% ФИО студента
\AuthorShortName{Бутаков Б.И.}
\AuthorFullName{Бутаков Богдан Игоревич} % полностью
\AuthorFullNameGen{Бутакову Богдану Игоревичу} % полностью в родительном падеже
% Номер группы
\AuthorGroup{БИВТ-22-16}

% Тема работы
\ThesisTitle{Оценка стоимости ремонтных работ в автосервисе с применением методов машинного обучения}

% Научный руководитель
\SupervisorShort{Агабубаев А.Т.}
\SupervisorFull{Агабубаев Аслан Такабудинович}
\SupervisorDegree{Старший преподаватель кафедры АСУ}

% Нормоконтроль
\GOSTComplianceReviewer{Смирнов С.С.}
% Проверка на заимствования
\PlagiarismChecker{Кузнецов К.К.}

% Название кафедры, ФИО зав. кафедрой
\DeptShort{АСУ}
\DeptFull{АВТОМАТИЗИРОВАННЫХ СИСТЕМ УПРАВЛЕНИЯ}
\DeptHead{Темкин И.О.}

% Название института, ФИО директора
\InstShort{ИТКН}
\InstFull{ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ И КОМПЬЮТЕРНЫХ НАУК}
\InstHead{Солодов С.В.}

% Шифр специальности, краткое и полное наименование специальности
\SpecShort{09.03.01 ИВТ}
\SpecFull{09.03.01 ИНФОРМАТИКА И ВЫЧИСЛИТЕЛЬНАЯ ТЕХНИКА}

% Место и год выполнения работы
\City{Москва}
\Year{2026}

% Цель работы
\ThesisPurpose{Повышение эффективности процесса оценки стоимости ремонта поврежденных автомобилей}

% Исходные данные
\ThesisData{Самостоятельно собранные и размеченные фотографии повреждённых автомобилей (реальные обращения клиентов, публичные и научные датасеты)}
 
% Основная литература, в том числе:
% Монографии, учебники и т.п.
\ThesisBooks{Не предусмотрены}

% Отчеты по НИР, диссертации, дипломные работы и т.п.
\ThesisReports{Не предусмотрены}

% Периодическая литература (журналы)
\ThesisJournals{
\\
Automated Car Damage Assessment Using Computer Vision: Insurance Company Use Case. — 2024. — URL: https://www.mdpi.com/2076-3417/14/20/ 9560 ; [Online]. Applied Sciences (MDPI), Vol. 14, No. 20\\
HL-YOLO: Improving Vehicle Damage Detection with Heterogeneous Convolutions and Large-Kernel Attention. — 2025. — URL: https://www.mdpi.com/2032-6653/16/12/640 ; [Online]. World Electric Vehicle Journal (MDPI), Vol. 16, No. 12.\\
Evaluation of deep learning algorithms for semantic segmentation of carparts. — 2021. — URL: https://www.researchgate.net/publication/351787893\_Evaluation\_of\_deep\_learning\_algorithms\_for\_semantic\_segmentation\_of\_car\_parts ;[Online]. ResearchGate / preprint.\\
}

% Справочники и методическая литература (в том числе литература 
% по методам обработки экспериментальных данных)
\ThesisManuals{
\\
CVAT: Computer Vision Annotation Tool — Documentation. — 2024. — URL: https://docs.cvat.ai/docs/ ; [Online]. Online documentation.
}

% Перечень основных этапов исследования и форма промежуточной 
% отчётности по каждому этапу
\ThesisStages{
\\
1. Анализ научно-технических источников, выбор подходов/методов для реализации — письменный отчёт \\
2. Проектирование архитектуры решения — письменный отчёт и архитектурные диаграммы \\
3. Формирование размеченного датасета, разработка и обучение ML-модели  — письменный отчёт и программная реализация \\
4. Разработка сервисов, интеграция ML части в общий функционал, тестирование и развёртывание системы — письменный отчёт, программная реализация}

% Аппаратура и методики, которые должны быть использованы в работе
\ThesisEquipment{
Специализированного оборудования не применяется}

% Использование ЭВМ
\ThesisComputer{
\\
1. AMD Ryzen 5 5600H with Radeon Graphics (6C/12T), RAM 16 ГБ, SSD, x86\_64
}

% Перечень (примерный) основных вопросов, которые должны быть 
% рассмотрены и проанализированы в литературном обзоре
\ThesisLitReview{
\\
1. Архитектуры моделей для анализа изображений\\
2. Сравнительная применимость моделей к задаче обнаружения деталей и повреждений\\
3. Исследование подходов, направленных на повышение качества работы модели
}

% Перечень (примерный) графического и иллюстрированного материала
\IllustrMaterials{
\\
1. Схемы, иллюстрирующие принципы примененных методов машинного обучения \\
2. BPMN-диаграммы  бизнес-процесса в состояниях as is и to be  \\
3. Диаграммы, иллюстрирующие архитектуру проектируемого сервиса \\
4. Схема таблиц базы данных\\
5. Иллюстрации результатов работы модели
}

% Дата выдачи задания
\DateAssignment{<<18>> декабря 2033\,г.}

% Дата утверждения задания (должна быть не раньше даты выдачи задания)
\DateApproval{<<22>> декабря 2033\,г.}



\begin{document}

% Реферат
\include{sections/abstract}

% Содержание
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=false}}{}
\tableofcontents*
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=true}}{}

% Список сокращений и условных обозначений
%\include{sections/acronyms}

% Введение
\include{sections/introduction}

% Разделы ВКР
\include{sections/1_nti}
\include{sections/2_struct_analysis}
% \include{sections/3_tech_analysis}
\include{sections/4_task}
\include{sections/5_architect_technical_solution}
\include{sections/6_math}
\include{sections/7_algorithm}
\include{sections/8_program_impl}
\include{sections/9_results}


% Заключение
\include{sections/conclusion}

% Список литературы
\clearpage
\urlstyle{rm}                               % ссылки URL обычным шрифтом
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=false}}{}
\nocite{*}     
\insertbibliofull
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=true}}{}
\urlstyle{tt}                               % возвращаем установки шрифта ссылок URL

\end{document}
