\documentclass[
    bachelor,
    blackurls,
    titleikn
]{mthesis}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Параметры класса документа

%---------
% тип ВКР
%---------
% bachelor  - бакалаврская диссертация
% master    - магистерская диссертация

%-------------
% гиперссылки
%-------------
% blackurls - ссылки на литературу, таблицы, рисунки, формулы и т.п.
%             не выделяются цветом (используется для ч/б печати)
% colurls   - цветные ссылки (для распространения пояснительной записки 
%             в электронном виде)

%-----------------------------
% оформление титульного листа
%-----------------------------
% titlestd  - согласно методическим указаниям
% titleasu  - согласно требованиям ИКН


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Здесь следует размещать допольнительные пакеты и команды. Следующие 
% пакеты уже загружены в стилевой файл: geometry, amssymb, mathtools, 
% ifthen, cmap, textcomp, babel, upgreek, indentfirst, xcolor, calc, 
% tabularray, icomma, ulem, soulutf8, tikz, hyperref, graphicx, 
% caption, subcaption, pdfpages, aliascnt, totalcount, totcount, 
% totpages, placeins, enumitem, biblatex, fancyvrb, listings

% например, для создания данного примера ВКР потребовались 
% следующие пакеты и команды:

% пакет для вёрстки сложных матриц
\usepackage{nicematrix}

% пакет для вставки примеров изображений
\usepackage{duckuments}

% пакет для оформления блоков цитирования
\usepackage{csquotes}

% пример команды, знак С++
\newcommand{\cpp}{%
    C\nolinebreak\hspace{-.05em}%
    \raisebox{.2ex}{+}\nolinebreak\hspace{-.10em}%
    \raisebox{.2ex}{+}%
}

% доп. библиотеки tikz
\usetikzlibrary{shapes.geometric, shapes.misc, arrows, positioning}

% стили tikz для рисования блок-схемы
\tikzset{
  line/.style = {thick},
  startstop/.style = {rounded rectangle, line, minimum width=3cm, 
    minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=white},
  io/.style = {trapezium, line, trapezium stretches=true, trapezium left angle=70, 
    trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, 
    text centered, draw=black, fill=white},
  process/.style = {rectangle, line, minimum width=3cm, minimum height=1cm, 
    text centered, text width=3cm, draw=black, fill=white},
  decision/.style = {diamond, line, minimum width=3cm, minimum height=1cm, 
    text centered, draw=black, fill=white, aspect=2},
  arrow/.style = {line,->,>=stealth},
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Информация для заполнения титульного листа и задания на ВКР

% ФИО студента
\AuthorShortName{Иванов И.И.}
\AuthorFullName{Иванов Иван Иванович} % полностью
\AuthorFullNameGen{Иванову Ивану Ивановичу} % полностью в родительном падеже
% Номер группы
\AuthorGroup{БИВТ-18-2}

% Тема работы
\ThesisTitle{Разработка и исследование алгоритмов искусственного 
интеллекта для обнаружения дефектов сверхпрочных термопластических 
материалов на изображениях высокого разрешения}

% Научный руководитель
\SupervisorShort{Петров П.П.}
\SupervisorFull{Петров Петр Петрович}
\SupervisorDegree{Доцент кафедры АСУ, к.т.н., доц.}

% Нормоконтроль
\GOSTComplianceReviewer{Смирнов С.С.}
% Проверка на заимствования
\PlagiarismChecker{Кузнецов К.К.}

% Название кафедры, ФИО зав. кафедрой
\DeptShort{АСУ}
\DeptFull{АВТОМАТИЗИРОВАННЫХ СИСТЕМ УПРАВЛЕНИЯ}
\DeptHead{Темкин И.О.}

% Название института, ФИО директора
\InstShort{ИТКН}
\InstFull{ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ И КОМПЬЮТЕРНЫХ НАУК}
\InstHead{Солодов С.В.}

% Шифр специальности, краткое и полное наименование специальности
% 09.03.01 – это бакалавриат, а 09.04.01 – магистратура
\SpecShort{09.03.01 ИВТ}
\SpecFull{09.03.01 ИНФОРМАТИКА И ВЫЧИСЛИТЕЛЬНАЯ ТЕХНИКА}

% Место и год выполнения работы
\City{Москва}
\Year{2033}

% Цель работы
\ThesisPurpose{Повышение точности обнаружения дефектов углеродных волокон.}

% Исходные данные
\ThesisData{Изображения углеродных волокон высокого разрешения, 
полученные с помощью сканирующего электронного микроскопа.}
 
% Основная литература, в том числе:
% Монографии, учебники и т.п.
\ThesisBooks{%
1)~Goodfellow~I., Bengio~Y., Courville~A. Deep Learning. 
Cambridge, MA: MIT Press, 2016.~--- 800~p.;
2)~Hyndman R.J., Athanasopoulos G. 
Forecasting: Principles and Practice. 3rd ed. 
Melbourne, Australia: OTexts, 2021.~--- 442~p.;
3)~Неруш Ю.М., Панов С.А., Неруш А.Ю. Проектирование
логистических систем~--- М.:~Юрайт, 2016.~--- 408~с.}

% Отчеты по НИР, диссертации, дипломные работы и т.п.
\ThesisReports{%
1)~Зайцева Е.В. Разработка научно-методической базы обоснования 
и комплексного планирования стратегий развития горноперерабатывающих 
производств с учетом инновационной составляющей: дис. ... докт. техн. 
наук: 05.02.22.~--- МИСИС, Москва, 2020.~--- 329~с.;
2)~Колодин Е.Д. Динамическое построение маршрутов перемещения 
автономного транспорта в~карьерах: выпускная квалификационная работа
бакалавра: 09.03.01.~--- МИСИС, Москва, 2023.~--- 59~с.}

% Периодическая литература (журналы)
\ThesisJournals{%
1)~Умар~М.З., Вавилов~В.П., Абдулла~Х., Ариффин~А.К. 
Обнаружение низкоэнергетических ударных повреждений 
в углерод-углеродных композитах с~помощью ультразвуковой инфракрасной 
термографии //~Дефектоскопия.~--- 2017.~--- №~7.~--- С.~62--70;
2)~Cook A.A., M{\i}s{\i}rl{\i} G., Fan Z. Anomaly Detection for IoT Time-Series 
Data: A Survey //~IEEE Internet of Things Journal.~--- 2020.~--- 
V.~7, №~7.~--- P.~6481--6494;
3)~Мешков А.А., Попов А.Л., Попова Ю.В. и~др. Прогноз опасных явлений 
в~пределах рабочих угольных пластов для шахтного поля им.~В.Д.~Ялевского 
// Горный информационно-аналитический бюллетень (научно-технический 
журнал).~--- 2020.~--- №~2.~--- С.~22--33.}

% Справочники и методическая литература (в том числе литература 
% по методам обработки экспериментальных данных)
\ThesisManuals{%
1)~Мойзес~Б.Б., Плотникова~И.В., Редько~Л.А. Статистические методы 
контроля качества и обработка экспериментальных данных: 
учебное пособие для вузов.~--- 2-е изд.~--- М.:~Издательство 
Юрайт, 2022;
2)~Липпман~С.Б., Лажойе~Ж., Му~Б.Э. Язык программирования~C++. 
Базовый курс.~--- 5-е изд.: Пер. с~англ.~--- М.:~Вильямс, 2019.~--- 1120~с.;
3)~Пятецкий~В.Е., Разбегин~В.П., Кузнецов~Д.С.
Методические рекомендации к выполнению выпускной квалификационной 
работы.~--- М.:~МИСИС, 2020.~--- 52~с.}

% Перечень основных этапов исследования и форма промежуточной 
% отчётности по каждому этапу
\ThesisStages{%
литературный обзор и анализ предметной области --- письменный отчёт;
анализ требований к системе --- письменный отчёт;
проектирование концептуальной и логической модели системы --- письменный отчёт;
проектирование архитектуры на основе требований --- письменный отчёт;
проектирование интерфейса системы --- письменный отчёт;
разработка и тестирование системы --- письменный отчёт.}

% Аппаратура и методики, которые должны быть использованы в работе
\ThesisEquipment{%
Аппаратура --- 
персональный компьютер (ОС Windows~11 64~бит, 
процессор Intel Core i7-8565U 4,6\,ГГц, ОЗУ 32~Гбайт),
платформа Arduino UNO, контроллер Ardumoto L298N, 
ультразвуковой дальномер HC-SR04, 
три инфракрасных датчика E18-D80NK, 
два коллекторных двигателя постоянного тока, 
шасси модель с четырьмя колесами;
методики --- 
ГОСТ Р 51904-2011 Программное обеспечение встроенных систем. 
Общие требования к разработке и документированию,
ГОСТ Р ИСО/МЭК 20741-2019 Системная и программная инженерия. 
Руководство для оценки и выбора инструментальных средств программной инженерии, 
ГОСТ Р 57100-2016/ISO/IEC/IEEE 42010:2011 
Системная и программная инженерия. Описание архитектуры, 
ГОСТ Р 56920-2016/ISO/IEC/IEEE 29119:2013 
Системная и программная инженерия. Тестирование программного обеспечения.}

% Использование ЭВМ
\ThesisComputer{Виртуальная машина (GPU CUDA: Tesla K80, 12\,GB GDDR5 VRAM CPU, 
single core hyger threaded Xeon Processors, RAM: 12 GB);
пакет программ Microsoft Office 2021;
система компьютерной вёрстки \LaTeX;
приложение draw.io;
СУБД PostgreSQL; 
среда разработки IntelliJ IDEA 2023.1.2;
язык программирования Java, версия 1.7;
система контроля версий Git;
автоматический сборщик проектов Apache Maven.}

% Перечень (примерный) основных вопросов, которые должны быть 
% рассмотрены и проанализированы в литературном обзоре
\ThesisLitReview{автоматизация цикла разработки программного обеспечения,
тестирование безопасности кода, зависимостей, образов и дистрибутивов 
программного обеспечения; контейнеризация программного обеспечения; 
оркестрация контейнеризированого программного обеспечения;
трансформация фрагментированных процессов разработки в непрерывный цикл.}

% Перечень (примерный) графического и иллюстрированного материала
\IllustrMaterials{графические представления статистических данных,
блок-схемы алгоритмов, IDEF0 диаграммы, BPMN диаграммы, 
DFD-схема бизнес процесса, модель процессов и систем в нотации UML,
изображения графического интерфейса программного продукта.}

% Дата выдачи задания
\DateAssignment{<<18>> декабря 2033\,г.}

% Дата утверждения задания (должна быть не раньше даты выдачи задания)
\DateApproval{<<22>> декабря 2033\,г.}



\begin{document}

% Реферат
\include{sections/abstract}

% Содержание
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=false}}{}
\tableofcontents*
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=true}}{}

% Список сокращений и условных обозначений
\include{sections/acronyms}

% Введение
\include{sections/introduction}

% Разделы ВКР
\include{sections/ch1}
\include{sections/ch2}


% Заключение
\include{sections/conclusion}

% Список литературы
\clearpage
\urlstyle{rm}                               % ссылки URL обычным шрифтом
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=false}}{}
\insertbibliofull
\ifdefmacro{\microtypesetup}{\microtypesetup{protrusion=true}}{}
\urlstyle{tt}                               % возвращаем установки шрифта ссылок URL

% Настройка приложений
\ThesisAppendix

% Приложения
\include{sections/appendix}

\end{document}
